---
title: >-
    شمارهٔ ۳۶
---
# شمارهٔ ۳۶

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>منم آن مجمع البحرین که پر لؤلؤی مرجان است</p></div>
<div class="m2"><p>که دایم در خیال من لب و دندان جانان است</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>بیا ای طالب معنی! کنون بشنو به گوش جان</p></div>
<div class="m2"><p>بیان از علم القرآن که الحق فضل رحمان است</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>«لباس سندس» حق را که آمد خلعت حوری</p></div>
<div class="m2"><p>تو از «مدهامتان» برخوان که بر رخ خط ریحان است</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>ز «عینان نضاختان» بنوش این شیر چون امی</p></div>
<div class="m2"><p>ز شرح سینه چون دیدی که جاری زان دو پستان است</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>چو عین سلسبیلی شد روان از خط زیر لب</p></div>
<div class="m2"><p>بخور کاسی دو زان کوثر، علی چون ساقی آن است</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>درخت منتهی را جا (از آن) در این بهشت آمد</p></div>
<div class="m2"><p>که سی و دو سخن از وی محیط چرخ گردان است</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>حیات جاودان جاری در این خلد است ز فضل حق</p></div>
<div class="m2"><p>که یک قطره ز جوی او هزاران بحر عمان است</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>بیاور جام پرباده، الا ای ساقی ساده!</p></div>
<div class="m2"><p>که تا ظاهر کند رمزی علی از حق که پنهان است</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>چو انس و جن شدند کافر، شدند یأجوج و هم مأجوج</p></div>
<div class="m2"><p>از آن سدی که ذوالقرنین بر ایشان بست ایمان است</p></div></div>
<div class="b" id="bn10"><div class="m1"><p>زمین بشکافت و شد ظاهر ز حق آن آیت دابه</p></div>
<div class="m2"><p>مریض عشق را دیگر بجز مردن چه درمان است</p></div></div>